# Настройка маршрутов обследований

Для организации обмена обследованиями и врачебными заключениями между медицинскими учреждениями необходимо настроить маршрут между архивами двух медучреждений. Маршруты могут быть настроены как администраторами, так и врачами.
Для организации маршрута в медицинском учреждении, принимающем обследования на консультацию, должен быть создан архив для приёма обследований от других медучреждений и частных лиц. Медучреждение, отправляющее обследование, отправляет запрос на создание маршрута, указывая адрес архива, в который будут отправляться обследования. Отправитель также может указать следующие настройки маршрута:

1. Отправлять обследования автоматически. Если опция включена, то все обследования, которые будут зарегистрированы в архиве, будут отправляться по маршруту. Если опция отключена, то обследования будет необходимо отправлять вручную. Обследования не будут отправлены автоматически после копирования, перемещения и импорта обследований в архив.
2. Отправлять персональные данные пациентов. В случае отправки обследований с Локального Кардиосервера включение этой опции позволяет отправлять персональные данные пациентов вместе с обследованием. **Включая данную настройку, Вы подтверждаете, что персональные данные пациентов будут передаваться по защищенной сети.**
3. Принимать врачебные заключения. Если эта опция включена, то врачебные заключения, которые будут оставлены для обследований в медучреждении-получателе, будут автоматически отправлены в медучреждение-отправитель обследований.

В медицинском учреждении, принимающем обследования на консультацию, полученный запрос на создание маршрута должен быть согласован.

## Создание маршрута отправки обследований
В медицинском учреждении, из которого будут отправляться обследования, необходимо создать маршрут отправки обследований. Чтобы перейти к настройке маршрутов отправки обследований, нажмите кнопку «Редактировать маршруты отправки обследований» *![](../pictures/patients/btn_sending_routes_edit.png)*, которая доступна в [таблице пациентов](patients-table.html), [таблице обследований](exams-table.html) и [журнале отправки и приёма сообщений](msg-journal-table.html). 
Откроется следующая форма:

![](../pictures/patients/routes_sending.png "Маршруты отправки обследований в другие медучреждения")

В таблице отображена информация о медицинских учреждениях-получателях, настройки и статус согласования для каждого из маршрутов отправки. Доступен поиск маршрута по названию медицинского учреждения-получателя. Для создания маршрута нажмите кнопку «Создать маршрут отправки обследований» *![](../pictures/patients/btn_routes_sending_create.png)*. 

![](../pictures/patients/routes_sending_create.png "Диалог «Создание маршрута отправки обследований»")

В появившемся диалоговом окне задайте адрес архива, название медучреждения и архива, в который будут отправляться обследования, а также настройки маршрута. Адрес архива представляет собой два числа, разделённых точкой, например, «1052.57». Адрес выбранного архива отображается в таблицах пациентов, обследований и назначений, журнале отправки и приёма сообщений перед названием архива. Администратору доступен для просмотра список всех архивов медучреждения, в котором отображается адрес каждого из архивов.

В случае, если маршрут создаётся в пределах одного Кардиосервера, адрес службы сообщений не указывается.
Если медучреждение, принимающее обследования, зарегистрировано на другом Кардиосервере, для организации маршрута необходимо использовать службу сообщений. Укажите адрес службы сообщений, используемой Кардиосервером принимающего медучреждения.

Настройка Локального Кардиосервера для работы со службой сообщений описана в руководстве [НБИД.00048-01 «Микард. Кардиосервер 3.0. Руководство системного администратора»](http://www.micard.ru/distrib/getfile.php?id=manualadmin_3).

## Редактирование маршрута отправки обследований
Для редактирования маршрута отправки обследований нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_routes_sending_edit.png)*. Если маршрут согласован, то изменение данных принимающего медучреждения и архива запрещено; для редактирования будут доступны только настройки маршрута.

## Удаление маршрута отправки обследований
Для того чтобы удалить выбранный маршрут отправки обследований нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_routes_sending_del.png)*.

## Согласование маршрута приёма обследований

Чтобы перейти к настройке маршрутов приёма обследований, нажмите кнопку «Редактировать маршруты приёма обследований» *![](../pictures/patients/btn_receiving_routes_edit.png)*, которая доступна в [таблице пациентов](patients-table.html), [таблице обследований](exams-table.html) и [журнале отправки и приёма сообщений](msg-journal-table.html). 
Откроется следующая форма:

![](../pictures/patients/routes_receiving.png "Маршруты приёма обследований из других медучреждений")

Для того, чтобы согласовать маршрут, нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_routes_receiving_agree.png)*. Если маршрут уже был согласован, нажатие на эту кнопку позволяет отменить согласование.

## Удаление маршрута приёма обследований

Для того чтобы удалить выбранный маршрут приёма обследований нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_routes_receiving_del.png)*.